# LABORATORY WORK No. 2

## General task:
Необходимо создать программу, которая будет выполнять функции автоматического парсера информации из сети Интернет 
("https://bdu.fstec.ru/files/documents/thrlist.xlsx"). Программа должна обеспечивать возможность: 

1. Автоматического создания локальной базы данных угроз безопасности информации, путем загрузки и последующего парсинга информации из официального банка данных угроз ФСТЭК России. Каждая запись об угрозе безопасности информации должна включать в себя следующие сведения об угрозе: 
       1. Идентификатор  угрозы; 
       2. Наименование угрозы; 
       3. Описание угрозы; 
       4. Источник угрозы; 
       5. Объект воздействия угрозы; 
       6. Нарушение конфиденциальности (да\нет); 
       7. Нарушение целостности (да\нет); 
       8. Нарушение доступности (да\нет). 
2. Автоматического обновления сведений (по запросу пользователя) локальной базы данных угроз безопасности информации. В результате обновления, программа должна выводить пользователю отчет об обновлении, с указанием: 
       1. Статуса обновления (Успешно\Ошибка); 
       2. Общего  количества  обновленных  записей  (если  успешно,  ну  а  если произошла ошибка вывести сведения о причинах ошибки). 
       3. Идентификаторов измененных угроз и указанием состава измененной информации (в формате «БЫЛО - СТАЛО») 
3. Просмотр общего перечня угроз безопасности информации в сокращенном виде, с указанием: 
       1. Идентификатор угрозы в формате «УБИ.ХХХ» 
       2. Наименование угрозы. 
4. Просмотр общего перечня  угроз  безопасности  информации  в  должен  быть представлен  в  табличном  виде  (либо  списком),  с  постраничным  выводом  (пагинацией). Количество угроз на 1 странице – не менее 15. 
5. Просмотр всех сведений о каждой из угроз безопасности информации. 
6. Возможность  сохранения  всех  сведений  локальной  базы  данных  угроз безопасности информации в файле на жестком диске компьютера. 

При запуске, программа должна проверять наличие на локальном компьютере файла с сохраненными сведениями и в случае 
его наличия, должна загружать данные именно из него. В случае его отсутствия – программа должна оповестить пользователя 
о том, что файла с локальной базой не существует, и предложить ему провести первичную загрузку данных. Программа должна 
представлять собой приложение WPF (Windows Presentation Foundation), реализованное с использованием стека технологий .Net, 
предоставлять интерактивный интерфейс для взаимодействия с пользователем и иметь возможность хранения созданной 
информации в файле на жестком диске. 